[裝修佬入］屋企牆漏水，咁整得唔得

住緊舊樓
外牆滲水
滲到入面
內牆D漆係咁漲起剝落
搵師傅睇過
佢話一定要等全幢大廈維修 搭棚出去整先得
咁佢係咁滲唔撚掂
男朋友試過好多方法例如係出面就咁油d防水漆
都唔得
又試過剷左入面d灰泥（剷完之後係白磚，應該係d白瓦磚之間的縫位滲水）
再塗d膠上去d縫位然後批返灰
唔知點解都係滲
用盡方法都係失敗
然後依幾日再試一個新方法
就係剷完灰再貼防水膠紙（其實就係強力玻璃紙）
一大張咁貼哂d白磚，再批返灰
依幾日大雨，暫時都未見d灰有濕（未補漆）
想問咁樣頂唔頂到幾耐
依個方法同時又係最平

打針吊命

一卷垃圾玻璃紙先12蚊（佢平係因為唔知點解勁好痴力，一貼上玻璃要撕返落黎極難，幾乎必定留膠係塊玻璃到）
之前買黎貼玻璃點知中伏

打要打出面 所以打唔到
入面白瓦磚要打係咪要扑左佢

物管包咪搭個棚囉
外牆打到石矢面
油2粘防水 批返 痴返瓦

不過你等下先啦
最近落下又停下

舊唐
成幢都好舊
應該每戶都滲架喇
外牆翻新搭棚整要每戶夾返錢至得

用紙皮就得

咁打住針先

市建好似有資助
但係要搞左法團先有
夠人數搞法團同搞維修就可以要求每戶戶主夾錢搞
佢唔夾就可以釘佢契

間屋條仔 依家剩我地2個人住
佢話唔想賣
因為大間
舊唐放出去再買新盤洋樓面積細好多
買返唐又係驚太舊遲早又唔知邊到滲

唉幢野好多劏戶d業主肯搞就好

好難啦
舊唐業主好多諗住得市區重建
都諗住你釘咪釘囉
唔比錢就唔比錢
唔理就唔理

或者有D可能係廢老做業主既
佢地會覺得做咩無啦啦要拎舊錢出黎又要搞咁多野
針唔吉到肉唔知痛

利申:做過市建所以知少少

平既就打針，貴既就搭棚做spalling，
但係打針治標唔治本，打唔中等於冇用
如果你幅牆係磚牆打黎都浪費針水

我係你就自己比錢搞左先，等大廈成立法團，又要等投票，投完有人唔鍾意又推翻再黎過，咁等都唔知要幾多年

搭個吊棚，成幅外牆打左佢，石屎牆就打到石屎面，磚牆就打到見磚面，所有廢釘廢鐵先部清走
如果本身石屎牆就睇下有冇裂縫，有就補。另外打完見鋼筋一定要除銹同做防銹。
之後油防水油，市面好多選擇，有人會用epoxy
最後就批翻防水砂漿同油埋近似外牆油。

拆棚記得要叫師傅好好處理打爆位，一定要打滿膠

上面既工序如果你唔怕高既最好每一part都出個吊棚望同影相，費事比人偷雞

一單咁既工程幾萬都搞得掂